\section{Konstruktoren}
\begin{frame}[fragile]{Konstruktor}
	\begin{itemize}
		\item Spezielle Methode die zur Initialisierung eines Objektes benutzt wird
		\item Name ist immer gleich dem Klassennamen
		\item kein Rückgabetyp angegeben
		\item Hier sollten alle Attribute initialisiert werden
		\item Aufruf: \java|new Klasse(Typ1 Parameter1, Typ2 Parameter2)|
		\item Konstruktoren können überladen werden
		\item Defaultkonstruktor intialisiert alle Attribute mit ihren Standardwerten
	\end{itemize}
	\begin{javacode*}{label=Beispiel}
public class Vector {
	double x, y;
	Vector(double x, double y) { this.x = x; this.y = y; }
	Vector add(Vector other) {
		return new Vector(x + other.x, y + other.y);
	}
}
\end{javacode*}
\end{frame}